300人毀大埔連儂隧道 大律師指涉暴動罪

大埔連儂隧道昨晚凌晨遭破壞，300多人分乘多輛旅遊巴到場撕掉原有留言，亦將「7.20添馬公園守護香港」集會單張覆蓋原有便條紙，甚至放置花牌並貼上多名政界人士黑白照，將現場變成「靈堂」，但警方接報到場後未有拘捕任何人，截停10多名男女時亦只將一名疑因未能出示旅遊證件的女子帶走，大律師石書銘認為，相關人士的行為不單涉嫌構成刑事毀壞，同時有可能觸犯《公安條例》下的暴動罪，質疑警方為何未有執法。

石書銘回覆《蘋果》查詢指，大埔連儂隧道的便條平時有人看管，負責人會撕出便條供人寫上心聲，「唔等於係遺棄咗嘅物品，係屬於他人財物」，故此破壞便條有刑事毀壞之嫌。他並指根據《公安條例》第18條，3人或多於3人集結、作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，已可構成「非法集結」，而任何參與「非法集結」人士，若破壞社會安寧，有關集結更或被視為「暴動」罪，石指「噚日咁多人出嚟﹙破壞連儂隧道﹚，而且又有花牌、有黑白相、又有『壽終正寢』呢啲字，已經係好有威嚇性、侮辱性，無啦啦點會送個花牌畀人？根本係有威嚇人身安危嘅成份」。有目擊者並指，昨有不少市民被嚇至不敢走入隧道、亦有記者在場採訪時受相關人士阻撓。

【有人冒警】面對冒警情境練習場

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

又有彈藥